刷新 33 回复 125 关注

举报只看`#425297` **精品**4月之前 8-03 11:00:12

dz整理了一下，发现自己有15+支各种口红，平时也研究得比较多一点。
想开个贴科普一下口红色号分类，以及马上七夕了送口红的话怎么尽可能不踩雷，有dym有兴趣嘛qwq



`#2196020` 4月之前 8-03 11:00:34

[Alice] 无



`#2196024` 4月之前 8-03 11:00:37

[Bob] ！！！dz天使



`#2196026` 4月之前 8-03 11:00:42

[Carol] 热帖预定



`#2196029` 4月之前 8-03 11:01:01

[Bob] 想起之前送的死亡色号，就心有余悸



`#2196031` 4月之前 8-03 11:01:03

[Eve] 有！（七夕想送npy口红qwq）



`#2196034` 4月之前 8-03 11:01:23

[Francis] 不会化妆的女生cz火速关注



`#2196044` 4月之前 8-03 11:02:15

[Grace] 有有有



`#2196050` 4月之前 8-03 11:02:42

[Hans] 有有有有！dz好人一生平安



`#2196066` 4月之前 8-03 11:04:10

[洞主] 说一下自己是理工科女生，可能凭经验多一点，所以并不绝对专业。如果你npy对色彩极度敏感，或者化妆高手那么有可能不适用



`#2196126` 4月之前 8-03 11:12:11

[Isabella] 看不出口红颜色有什么区别。但是口红粘牙上倒是一眼就看出来了



`#2196128` 4月之前 8-03 11:12:49

[洞主] 那我开始码字啦



`#2196524` 4月之前 8-03 11:50:45

[洞主] 常用色彩分类（直观来看）：红色，偏粉，偏橘，偏棕，偏紫，一些混合色（比如豆沙（红粉棕），茶色（红橘棕））
【红色】：【正红】（dior999，阿玛尼红），一般在名字上会表明正红/纯红，或者你一眼看上去饱和度很高，可能官网图片会很好看，但是要送人的话请谨慎再谨慎，非常不日常；【番茄色】（ysl416）可能有的略偏橘，但是大部分薄唇（嘴巴比较小）上嘴是好看的，相对百搭；【枫叶红/辣椒红】得看品牌，不是相对热门的不要买。
【偏粉】：【粉色】如果你第一眼看上去很粉嘟嘟或者很正的粉色，忽略吧；【沙漠/干枯玫瑰】（dior772，ct枕边话，chanel132）偏粉或者豆沙偏粉，反正饱和度不太高，可能相对挑人，每个人涂出来感觉会不同
【偏橘】：（兰蔻196，植村秀or系列）黄皮其实是适合橘色的，选对颜色会非常显气质，但是偏荧光的（你觉得很亮的）橘红色不可。一些橘棕色比较低调，配妆容挺好看的（叫茶拿铁之类）。
【偏棕】：红棕色我个人还是比较推荐的（阿玛尼206，植村秀br系列，mac的marrakesh），不会特别挑皮肤颜色，秋冬天会适合，但可能没那么青春阳光。注意棕色调不可过浓。
【偏紫】：（玫调/姨妈色/牛血色/梅子色/…）避免太紫的颜色，会显老；偏玫调的颜色得看品牌做的怎么样，但是我是深唇（唇部本身颜色较深）涂这种都好难看（哭）
【豆沙】：（ct walk of shame，mac923，nars dolcevita）每个所谓豆沙色不完全一样，这之中存在着诸多细微差别orzzzzz 但是我个人也会喜欢这种饱和度不太高的颜色，正宗的豆沙色应该也是百搭色（？
【裸色、其他】：写不动了，送人的就放弃裸色吧



`#2196533` 4月之前 8-03 11:51:32

[洞主] 怎么选呢：
如果我完全不了解口红是什么……
\1. 如果礼物不是完全秘密的话，可以问一下npy她想要的色系，如果秘密的则跳过
\2. 选2-3个价位合适的牌子（后面会整理对应品牌），看【主页推荐系列】和【最高销量系列】，因为有些品牌的系列很旧了可能质地色调都不ok
\3. 避免高饱和度颜色，从最热门的几个中选一个你想要的色系
付钱



`#2196605` 4月之前 8-03 12:01:34

[洞主] 品牌：
<150：colorkey，romand，欧莱雅，3ce（建议女孩子自己玩玩，送礼物有条件的话可以跳过
170：mac 经典品牌永不过时，很多颜色都很经典，色系全
200 - 300：植村秀（橘色，棕色），兰蔻（196yyds），ct（粉色系，豆沙），nars（豆沙）
300 - 400：ysl（好像最近出了小黑管）， 阿玛尼（红色系，我爱阿玛尼），chanel（质地一绝，香奶奶yyds），纪梵希小羊皮
400 + ：tomford（谁能拒绝tf），cpb



`#2196637` 4月之前 8-03 12:06:29

[洞主] 其他：
\1. 色号不要高饱和度，但也不能一点红调都没有，会没有气色
\2. 如果你有200，请买一支植村秀而不是一套完美日记，如果你有600，请买2支阿玛尼而不是4支mac
\3. 很多品牌都有2支一套的七夕定制，如果实在拿不准的话可以从热门色号里选两只不同色系的
\4. 女孩子谁不喜欢口红呢 o(*￣▽￣*)ブ



`#2196857` 4月之前 8-03 12:31:50

[Hans] 感谢dz！



`#2196944` 4月之前 8-03 12:42:14

[Jason] 好耶



`#2197125` 4月之前 8-03 13:08:44

[洞主] Re Jason: 好耶！



`#2199103` 4月之前 8-03 17:59:57

[Kate] 好耶！关注了



`#2199863` 4月之前 8-03 19:29:32

[Louis] colorkey和romand还是不要送了，这算是百元下的了…而且个人感觉colorkey真的差，不如加点钱买3ce或者欧莱雅，romand是韩国品牌，被锤了，好像是剽窃中国文化，双标对待中国市场和其他市场，具体可见b站up全服第一绿茶的文章。感觉欧莱雅的系列普遍比3ce便宜，欧莱雅3ce一般就是百元左右，旗舰店买可能就是100多一点的样子，质地都挺不错，完爆colorkey和romand



`#2199876` 4月之前 8-03 19:31:05

[Louis] mac一般170是旗舰店价格，打折or去其他美妆店找找基本都很便宜，也就100左右……而且感觉mac质地和上嘴感受还不如3ce和欧莱雅



`#2199880` 4月之前 8-03 19:31:36

[Louis] cz眼里mac和欧莱雅以及3ce应该是一个档次的hhhh



`#2199898` 4月之前 8-03 19:35:52

[Louis] nars可能会贵一点点，旗舰店基本250左右，但非旗舰店or有活动时200一下也就能入手的，感觉nars是同价位里性价比最高的



`#2199903` 4月之前 8-03 19:36:20

[Louis] 另外mac假货超多，没有靠谱渠道还是老老实实旗舰店or专柜买



`#2199927` 4月之前 8-03 19:40:10

[Louis] 最后，钱够且舍得给女友花，请一定要听dz说的，给她买tf！！！tf其实性价比也很高的，我最好用也最喜欢的口红是tf27shameless真的绝美！！！



`#2199938` 4月之前 8-03 19:41:40

[Louis] 以及，给女友送彩妆务必避过国产品牌hhhhhh因为真的都很难用，口红尤甚。



`#2199975` 4月之前 8-03 19:48:40

[Margaret] Re Louis: Louis yyds！



`#2200628` 4月之前 8-03 21:27:41

[洞主] Re Louis: 感谢louis补充呀



`#2203334` 4月之前 8-04 9:37:49

[Nathan] 阿玛尼206yyds



`#2203430` 4月之前 8-04 9:58:08

[Olivia] 补充一点哇 橘色其实应该慎买，亚洲女生“橄榄色”皮肤还是不在少数的，也就是冷黄色/发绿的皮肤，稍带一点橘调就会显得人发脏（就是我了）从高中化妆买了三十多根的表示送人要保险的话还是红调的棕色和土色最保险也最耐看◉‿◉



`#2203614` 4月之前 8-04 10:29:06

[洞主] Re Olivia: 我可能是因为有一只心爱的橘色，对这个一直很有好感(*¯︶¯*) 姐妹们可以自己去丝芙兰或者专柜试试看合不合适



`#2206973` 4月之前 8-04 19:44:55

[Margaret] Re Nathan: 阿玛尼405 yyds



`#2207875` 4月之前 8-04 22:23:55

[Paul] 干枫叶，那还是ysldyyds



 插入图片

 预览 发表